【僭建醜聞】湯家驊：事件與鄭若驊誠信沒有直線關係 希望她將功抵過

昨天履新的律政司司長鄭若驊，便與丈夫齊齊捲入僭建醜聞。行政會議成員湯家驊出席電台節目時指，鄭若驊只是警覺性不足，相信她自己對自己都會感到失望，希望她在任期內更加努力，將功抵過。

湯家驊出席商台節目時回應鄭若驊的僭建事件，表示「我不覺得這是與誠信及工作能力可以拉上直線關係的事件，今次事件令到有人對她感到失望，可能佢自己都對自己感到失望，希望事件有一個好的結果，希望她在任時更加努力，去維護法治，將功抵過，令港人對佢建立有足夠信任程度的一個任命。」

對於大律師公會早前就一地兩檢安排發出強硬聲明，湯家驊批評結論極端，並指公會過往聲明用字均較持平理性。

湯家驊認為，聲明中一句說話，指「任何正常解讀下，也有違基本法第18條」，指這是非常極端的結論，即是說無可能有任何法律理據支撐，這說法最少忽略了終審庭過去判決有關基本法條文時所提出的基本指導性原則。

淚

老是常出現

煩撚到

十一

壹周刊: 咩係衰十一 湯家驊

LIHKG @ Android

民主鬥士

呢條撚樣祝佢死全家

硬係唔出句聲就驚死蝕底咁

打少陣卡 驚人爆往事掛

衰 11 係條女陰佢，真係唔關誠信事

政壇小強

其實佢而家係咩身份
點解仲會訪問佢，佢講既野仲有咩價值?

行政會議成員
重大政策都要經佢通過

佢應該係下一任梁愛詩

不安

佢咪一直證明緊可以囉！！！

條友洗唔洗奶共奶得咁勤力呀
小心收制唔切呀

灑

煩到

直接就直接，間接就間接

乜野直線關係

雪廠街真係好撚煩 次次都第一時間護主